**鄭中基**（**Ronald Cheng Chung
Kei**，），出生於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")，在[香港長大的男歌手及演員](../Page/香港.md "wikilink")。

## 簡歷

### 系出名門

鄭中基是[金牌大風唱片公司總裁](../Page/金牌大風.md "wikilink")[鄭東漢](../Page/鄭東漢.md "wikilink")（前[寶麗金亞洲太平洋區總裁](../Page/寶麗金.md "wikilink")、環球唱片亞洲太平洋區總裁和百代唱片亞洲區主席）的兒子。中學畢業於[聖類斯中學](../Page/聖類斯中學.md "wikilink")，及赴[美國](../Page/美國.md "wikilink")，主修商業、副修音樂史。鄭中基自小喜歡唱歌，加上其身分，因此他也跟[寶麗金多個](../Page/寶麗金.md "wikilink")[音樂製作人例如](../Page/音樂製作人.md "wikilink")[周啟生](../Page/周啟生.md "wikilink")、[向雪懷](../Page/向雪懷.md "wikilink")、[葉廣權](../Page/葉廣權.md "wikilink")、[黃祖輝相熟](../Page/黃祖輝.md "wikilink")，其中葉廣權首先推薦他和唱[李克勤的](../Page/李克勤.md "wikilink")《[紅日](../Page/紅日_\(專輯\).md "wikilink")》，再擔任[譚詠麟的](../Page/譚詠麟.md "wikilink")《[你是我的女人](../Page/情心義膽.md "wikilink")》的和聲。1995年[張學友往美國](../Page/張學友.md "wikilink")[洛杉磯為大碟錄音期間](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，鄭中基得到[張學友御用監製](../Page/張學友.md "wikilink")[歐丁玉正式安排唱和音](../Page/歐丁玉.md "wikilink")，並與張學友一起拜師學藝。[黃柏高經常表示他是有潛質成為最受歡迎男歌手](../Page/黃柏高.md "wikilink")。

### 進入香港樂壇

出道後，鄭中基推出過多張唱片，由於歌藝有水準，聲線亦酷似[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")，被傳媒以及歌迷譽為[張學友的接班人](../Page/張學友.md "wikilink")，1996年二人合唱《左右為難》，令鄭中基一砲而紅，成為了當時香港樂壇炙手可熱的新人，他的唱片反應理想，也成為1990年代後期[香港流行音樂界唱片最暢銷的新人之一](../Page/香港流行音樂.md "wikilink")。而與[陳慧琳合唱的](../Page/陳慧琳.md "wikilink")《製造浪漫》及與[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")、張學友三人合唱的《[甲乙丙丁](../Page/甲乙丙丁_\(專輯\).md "wikilink")》則紅遍台灣。但其長髮披面的造型被當時的大眾評為「似女性」，尤其是酷似香港滑浪風帆奧運金牌得主[李麗珊](../Page/李麗珊.md "wikilink")，二人常被醜化。

### 個人形象

鄭中基在2000年在一次回香港的[長榮航空飛機上因醉酒鬧事而令他的事業走下坡](../Page/長榮航空.md "wikilink")，而鄭中基亦因多次情緒暴躁事件而令其形象受損。同時鄭中基因一次在一班從[美國](../Page/美國.md "wikilink")[洛杉機飛往](../Page/洛杉機.md "wikilink")[台北的航機上醉酒鬧事而被](../Page/台北.md "wikilink")[FBI起訴一項可令鄭中基入獄](../Page/FBI.md "wikilink")20年的罪行，但最後並沒有入獄，只是罰款，但此事更令他的事業走下坡。

多年來，鄭中基與[楊千嬅是唯一已承認的戀情](../Page/楊千嬅.md "wikilink")，傳聞鄭中基力追楊千嬅三年，並為她創作《二月三日》一曲，最終奪得伊人芳心，其間不斷傳出二人分手的消息，結果在1999年分手收場，但二人至今仍一直維持好友關係。而在2004年間鄭中基因曾與[Twins成員](../Page/Twins.md "wikilink")[蔡卓妍合作拍攝](../Page/蔡卓妍.md "wikilink")《[追擊八月十五](../Page/追擊八月十五.md "wikilink")》傳出兩人拍拖的消息，不過多年來一直遭當事人否認，直至女方於2008年8月19日上吳君如的電台節目《[嘩嘩嘩打到嚟！](../Page/嘩嘩嘩打到嚟！.md "wikilink")》時在節目中，避嫌甜蜜地說鄭中基，終於默認了兩人的感情。

鄭中基透露愛用紋身來紀念戀情，至今身上已有6個紋身，「第一個紋身是在台灣紋的，是我的生肖圖案。回家後覺得很有型，3天後才去紋了兩個。」他表示已有4年多沒再紋身，無意中泄露了他與[蔡卓妍已秘密拍拖](../Page/蔡卓妍.md "wikilink")4年。

### 翻身過程

自2003年鄭中基的喜劇細胞發掘出來後，他轉型成為喜劇演員，拍過多部搞笑[電影](../Page/電影.md "wikilink")，才能令事業再有起色。在[谷德昭執導的](../Page/谷德昭.md "wikilink")《[龍咁威2003](../Page/龍咁威2003.md "wikilink")》中的扮女人造型，令觀眾笑不停。與[梁漢文](../Page/梁漢文.md "wikilink")，[方力申一同參與主持無線電視節目](../Page/方力申.md "wikilink")《[美女廚房](../Page/美女廚房.md "wikilink")》，節目收視一直高企，帶動一股熱潮。2005年亦主持[無綫電視節目](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[有招出招](../Page/有招出招.md "wikilink")》。

電影事業方面，鄭中基在2004年及2008年分別憑《[行運超人](../Page/行運超人.md "wikilink")》及《[老港正傳](../Page/老港正傳.md "wikilink")》提名
[第23屆香港電影金像獎最佳男配角及](../Page/第23屆香港電影金像獎.md "wikilink")[第27屆香港電影金像獎最佳男配角](../Page/第27屆香港電影金像獎.md "wikilink")。同時在2006年及2008年鄭中基分別憑《[龍咁威II之皇母娘娘呢?](../Page/龍咁威II之皇母娘娘呢?.md "wikilink")》主題曲-《無賴》及
《[老港正傳](../Page/老港正傳.md "wikilink")》主題曲-《星光伴我心》提名
[第25屆香港電影金像獎及](../Page/第25屆香港電影金像獎.md "wikilink")
[第27屆香港電影金像獎最佳原創電影歌曲](../Page/第27屆香港電影金像獎.md "wikilink")。在2010年鄭中基憑《[機器俠](../Page/機器俠.md "wikilink")》奪得全球華語榜中榜頒獎禮——“最佳電影男演員”。

2012年鄭中基憑《[低俗喜劇](../Page/低俗喜劇.md "wikilink")》中滿口鄉音，演出爆笑最終獲得[第49屆金馬獎最佳男配角](../Page/第49屆金馬獎.md "wikilink")，演技受到肯定。在同年的《[2012年度YAHOO\!搜尋人氣大獎](../Page/2012年度YAHOO!搜尋人氣大獎得獎名單.md "wikilink")》中再下一城，勇奪人氣本地男演員。2013年鄭中基再度憑《[低俗喜劇](../Page/低俗喜劇.md "wikilink")》獲得[第32屆香港電影金像獎最佳男配角](../Page/第32屆香港電影金像獎.md "wikilink")，演技再一次受到肯定。

2018年，鄭中基憑電影《[大樂師·為愛配樂](../Page/大樂師·為愛配樂.md "wikilink")》憑電影主題曲《沒聽過的歌》奪得[第37屆香港電影金像獎最佳原創電影歌曲以及首次提名](../Page/第37屆香港電影金像獎.md "wikilink")
最佳男主角是他入行以来首次獲得影帝提名演技再次受到肯定。而《沒聽過的歌》是繼《星光伴我心》後再次與香港著名作曲人金培達合作。

歌唱事業方面，在2004年再度投入樂壇。並藉著好歌藝發揮歌唱天份，其中在2005年他的一首歌曲《無賴》因貼合其賤男形象，成為一首當年大熱歌曲。2006年4月，鄭中基推出一隻新曲+精選的大碟《正宗K
新曲+精選》，當中新歌《三生有幸》和《美女與野獸》則分別飾演好心人和壞心人，更顯出鄭的好男和賤男的對比，令兩首歌曲成為大熱。2008年3月，鄭中基與[梁漢文和](../Page/梁漢文.md "wikilink")[香港管絃樂團合作一連舉行三場](../Page/香港管絃樂團.md "wikilink")「港樂.鄭中基.梁漢文演唱會」，同年9月推出國語新曲+精選大碟《怪胎》，並於10月在台灣舉行一連二場售票演唱會宣佈重返國語樂壇，而鄭中基與陳慧琳的經典合唱歌曲《製造浪漫》被全台灣20萬民眾選為「年度百首經典對唱歌曲」的第10位。

在2009年初，有傳鄭中基會被委任為所屬唱片公司[金牌大風的](../Page/金牌大風.md "wikilink")[行政總裁](../Page/行政總裁.md "wikilink")，但這項消息未能得到證實。事後鄭中基向傳媒回覆，暫時並無接掌[金牌大風](../Page/金牌大風.md "wikilink")[行政總裁一職](../Page/行政總裁.md "wikilink")，其父親鄭東漢並無退休念頭。而鄭中基表示2009年至2010年工作安排得密麻麻，將推出國語大碟及開拍多部電影。

2013年3月，鄭中基約滿金牌大風，轉投由金牌大風前任中國區暨台灣區總裁[黃偉菁創立的](../Page/黃偉菁.md "wikilink")[奇幻創想經理人公司](../Page/奇幻創想.md "wikilink")。

2017年，於[ViuTV節目](../Page/ViuTV.md "wikilink")《約咗傅家俊》中提起為卡通電影配音，是鄭中基的悉心安排，好讓自己的小朋友長大後可看到他的作品。並表示不會讓他們這麼早看自己的電影作品，因為覺得對他們來說是「太快了」，
以免太快學壞。

2017年底，鄭中基亦計劃於[台北小巨蛋辦演唱會](../Page/台北小巨蛋.md "wikilink")\[1\]。

### 感情

郑中基前女友為[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")。

郑中基与[蔡卓妍](../Page/蔡卓妍.md "wikilink")（阿Sa）因电影《[追擊八月十五](../Page/追擊八月十五.md "wikilink")》擦出火花，随即传出绯闻。郑中基于2009年承认两人的情侣关系。鄭中基在《2005年十大勁歌金曲頒獎典禮》說自己不及李克勤般有婚事要宣布，但憑《無賴》一曲獲得金曲金獎卻唱出他感情上的心聲。曾志偉更詢問他是否需要對「阿乜」說多謝（義指阿Sa蔡卓妍），鄭中基轉身向各歌手說「感謝各位」時，蔡卓妍站在他正前方，但又突然縮到一旁去。蔡卓妍更在他演唱時站到他身旁。

2010年初，传出二人隐婚的消息。2010年在[Twins录制](../Page/Twins.md "wikilink")《[志云饭局](../Page/志云饭局.md "wikilink")》时，阿Sa曾表示不是不坦白，只是不说那么白罢了。同年3月17日在电影《美丽密令》的宣传活动上，阿Sa称已与郑中基分手一段时间了，是因为了解而分开。另一边郑中基也在《越光宝盒》的宣传会上说：“谢谢大家的关心，我能告诉大家的就是，我与阿Sa已经分开一段时间了。”

惟在3月27日，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[蘋果日報踢爆](../Page/蘋果日報.md "wikilink")，蔡卓妍與鄭中基早於2006年1月31日在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[洛杉磯Van](../Page/洛杉磯.md "wikilink")
Nuys區註冊結婚，並刊登兩人婚書為證，直指有人說謊四年。\[2\]\[3\]\[4\]當天傍晚6時30分，鄭中基與蔡卓妍共同出席[記者招待會](../Page/記者招待會.md "wikilink")，宣告他倆於2006年已經[結婚](../Page/結婚.md "wikilink")，兼宣布現正辦理[離婚](../Page/離婚.md "wikilink")。\[5\]

2011年4月8日，鄭中基被踢爆女友[余思敏](../Page/余思敏.md "wikilink")（Sammie）為他未婚懷有女嬰，將於10月榮升爸爸，更會於短期內迎娶女友。早於2011年1月，前[香港有線電視女主播余思敏已發現自己懷有鄭中基的骨肉](../Page/香港有線電視.md "wikilink")，之後更向有線請辭專心安胎\[6\]。同年7月13日，余思敏順利誕下女兒\[7\]\[8\]，比預產期早了3個月\[9\]。2015年2月，妻子[余思敏再誕下儿子Evan](../Page/余思敏.md "wikilink")，湊成個「好」字。

## 音樂作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>日期</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>語言</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1996年4月26日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>左右為難</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>左右為難</li>
<li>想念你的愛</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>距離</li>
<li>悔不當初</li>
<li>多愛一點</li>
<li>火柴</li>
<li>水火不容</li>
<li>真摯</li>
<li>像一首歌</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1996年11月28日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>別愛我</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>除非你要我</li>
<li>別愛我</li>
<li>你讓我又哭又笑</li>
<li>別讓我心疼</li>
<li>想你</li>
<li>玫瑰吻</li>
<li>相思無用</li>
<li>愛是如何傷了你我的心</li>
<li>愛越界</li>
<li>回報</li>
<li>搬屋</li>
<li>玩笑</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1997年4月16日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>情深</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>情深</li>
<li>人若然忘記了愛</li>
<li>休息一天</li>
<li>我想</li>
<li>相對論</li>
<li>另一種歡喜</li>
<li>眼睛早已背叛你</li>
<li>新裝</li>
<li>熱情</li>
<li>搬屋</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1997年4月27日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>最愛的人不是你</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>最愛的人不是你</li>
<li>順其自然</li>
<li>最愛的人不是你(Kala)</li>
<li>順其自然(Kala)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1997年5月1日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>絕口不提！愛你</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>城堡</li>
<li>被愛是幸福</li>
<li>絕口不提愛你</li>
<li>如果沒有你在身邊的時候</li>
<li>你的選擇</li>
<li>因為愛情</li>
<li>那裡出了錯</li>
<li>愛就是愛了</li>
<li>情詩</li>
<li>甜酸苦辣</li>
<li>太難</li>
<li>醉了</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1997年11月1日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>戒情人</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>戒情人</li>
<li>別哭</li>
<li>卸不下的行李</li>
<li>願意為愛而活</li>
<li>我們一起過</li>
<li>最後還是到最後</li>
<li>第一眼的愛情</li>
<li>你的眼睛是星星</li>
<li>就是你</li>
<li>一天一天</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1998年4月3日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>時間 人物 地點（新曲+精選）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國/粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>時間人物地點</li>
<li>天意</li>
<li>天方夜譚</li>
<li>不完的歌</li>
<li>左右為難</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>真摯</li>
<li>別愛我</li>
<li>相思無用</li>
<li>愛越界</li>
<li>搬屋</li>
<li>情深</li>
<li>人若然忘記了愛</li>
<li>相對論</li>
<li>如果沒有你在身邊的時候</li>
<li>最愛的人不是你</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1998年6月30日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>敵人</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>敵人</li>
<li>談何容易</li>
<li>相思湯</li>
<li>甲乙丙丁</li>
<li>音符</li>
<li>男人</li>
<li>不許人佔有</li>
<li>藍天綠草白沙紅花</li>
<li>Broken China</li>
<li>狂歡</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1999年4月1日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>我真的可以</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>我真的可以</li>
<li>這個位置留給你</li>
<li>撒野</li>
<li>二月三日</li>
<li>責怪</li>
<li>珍重</li>
<li>I Won't Cry</li>
<li>雙魚座</li>
<li>因為你不是我</li>
<li>兩代天使</li>
<li>甘心不甘心</li>
<li>還以為</li>
<li>想愛你</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1999年12月21日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>One More Time</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>緣份無邊界</li>
<li>晴天陰天雨天</li>
<li>基哥基哥</li>
<li>One More Time</li>
<li>東京出沒</li>
<li>再鍛煉</li>
<li>甘心不甘心</li>
<li>還以為</li>
<li>想愛你</li>
<li>最愛的你</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1999年12月27日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>聲聲愛你（新曲+精選）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>DISC 1</p>
<ol>
<li>半個我</li>
<li>看穿</li>
<li>Never Fall In Love Again</li>
<li>絕口不提！愛你</li>
<li>別愛我</li>
<li>第一眼的愛情</li>
<li>音符</li>
<li>談何容易</li>
<li>被愛是幸福</li>
<li>想念你的愛</li>
</ol>
<p>DISC 2</p>
<ol>
<li>左右為難</li>
<li>戒情人</li>
<li>敵人</li>
<li>這個位置留給你</li>
<li>卸不下的行李</li>
<li>製造浪漫</li>
<li>我真的可以</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>不許人佔有</li>
<li>相思無用</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2000年3月14日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>緣份無邊界精選集</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國/粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>緣份無邊界</li>
<li>晴天陰天雨天</li>
<li>One More Time</li>
<li>天變地變情不變</li>
<li>夢醒時分</li>
<li>最愛的你</li>
<li>感激</li>
<li>還以為</li>
<li>想愛你</li>
<li>時間人物地點</li>
<li>天意</li>
<li>搬屋</li>
<li>人若然忘記了愛</li>
<li>都是你的錯</li>
<li>摘星</li>
<li>強</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2000年7月11日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>真朋友</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>許願樹</li>
<li>Valentine</li>
<li>真朋友</li>
<li>唯一的理由</li>
<li>沒空</li>
<li>It's Alringht</li>
<li>曬太陽</li>
<li>最近我讓自己忙</li>
<li>有個瘋子沒人理</li>
<li>重新認識</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2002年10月2日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>安可Encore（新曲+精選）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>玫瑰眼淚</li>
<li>淘浪</li>
<li>Bed Time Story</li>
<li>多愛一點</li>
<li>真摯</li>
<li>別愛我</li>
<li>如果沒有你在身邊的時候</li>
<li>製造浪漫</li>
<li>火柴</li>
<li>最愛的人不是你</li>
<li>卸不下的行李</li>
<li>戒情人</li>
<li>看穿</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>絕口不提！愛你</li>
<li>左右為難</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2003年5月23日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>唔該，救救我</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>救救我</li>
<li>學神</li>
<li>受寵若驚</li>
<li>我代你哭</li>
<li>做夢太早</li>
<li>八爪魚</li>
<li>高手</li>
<li>有種</li>
<li>愛哭的人(國語)</li>
<li>八爪魚(Remix)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2003年8月22日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>唔該 救救我 火紅火熱版</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>DISC 1</p>
<ol>
<li>火紅火熱 (Budweiser 廣告歌)</li>
<li>火紅火熱 (Asian Dub Remix)</li>
<li>高手(涼冷氣)</li>
<li>救救我</li>
<li>學神</li>
<li>八爪魚</li>
<li>有種</li>
</ol>
<p>DISC 2</p>
<ol>
<li>猛龍特警隊</li>
<li>傻大哥</li>
<li>我代你哭</li>
<li>做夢太早</li>
<li>受寵若驚</li>
<li>愛哭的人</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2005年8月10日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>Before After 無賴</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><ol>
<li>無賴</li>
<li>閉目入神</li>
<li>我真的哭過</li>
<li>領會</li>
<li>只要你愛我</li>
<li>天天 [<em>敢教日月換新天</em> 第二部曲]</li>
<li>星光伴我心</li>
<li>爛瞓</li>
<li>愛是最大權利</li>
<li>傷心的小鸚鵡</li>
<li>少年夢想</li>
<li>無賴 [理直氣壯版]</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2006年4月21日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>正宗K（新曲+精選）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國/粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>DISC 1</p>
<ol>
<li>三生有幸</li>
<li>美女與野獸</li>
<li>無賴</li>
<li>閉目入神</li>
<li>人若然忘記了愛</li>
<li>有種</li>
<li>男子組(鄭中基+林海峰+古巨基+梁漢文+蘇永康)</li>
<li>救救我</li>
<li>天意</li>
<li>約會林嘉欣(鄭中基+林嘉欣)</li>
<li>傻大哥</li>
<li>時間,人物,地點</li>
<li>想愛你</li>
<li>緣份無邊界</li>
<li>Beautiful People</li>
<li>火紅火熱(鄭中基+梁漢文+楊千嬅+何韻詩)</li>
</ol>
<p>DISC 2</p>
<ol>
<li>我代你哭</li>
<li>晴天陰天雨天</li>
<li>愛是最大權利</li>
<li>我真的哭過</li>
<li>還以為</li>
<li>爛訓</li>
<li>天天(鄭中基 + 林海峰)</li>
<li>高手</li>
<li>基哥基哥</li>
<li>不好笑</li>
<li>八 二十八 八十八</li>
<li>搬屋</li>
<li>瑜伽</li>
<li>One More Time</li>
<li>星光伴我心</li>
<li>無賴 (理直氣壯版)</li>
</ol>
<p>DISC 3</p>
<ol>
<li>相思無用</li>
<li>左右為難</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>別愛我</li>
<li>卸不下的行李</li>
<li>製造浪漫 (鄭中基+陳慧琳)</li>
<li>真摯</li>
<li>如果沒有你在身邊的時候</li>
<li>絕口不提！愛你</li>
<li>戒情人</li>
<li>想念你的愛</li>
<li>音符</li>
<li>被愛是幸福</li>
<li>敵人</li>
<li>甲乙丙丁</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2008年9月5日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>怪胎（新曲+精選）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國/粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>DISC 1</p>
<ol>
<li>怪胎</li>
<li>黑風暴雨(粵)</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>戒情人</li>
<li>晴天陰天雨天(廣東)</li>
<li>星光伴我心(廣東)</li>
<li>妳的選擇</li>
<li>如果沒有妳在身邊的時候</li>
<li>想念你的愛</li>
<li>最愛的人不是你</li>
<li>不許人佔有</li>
<li>絕口不提愛你</li>
<li>爛瞓(粵)</li>
<li>基哥,基哥(粵)</li>
<li>左右為難(鄭中基&amp;張學友)</li>
</ol>
<p>DISC 2</p>
<ol>
<li>無賴(粵)</li>
<li>英雄寞</li>
<li>相思無用</li>
<li>許願樹</li>
<li>敵人</li>
<li>星光伴我心</li>
<li>救救我(廣東)</li>
<li>不好笑(粵)</li>
<li>被愛是幸福</li>
<li>別讓我心疼</li>
<li>想你</li>
<li>別愛我</li>
<li>太難</li>
<li>學神(粵)</li>
<li>八 二十八 八十八(粵)</li>
<li>甲乙丙丁(許志安+張學友+鄭中基)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2012年11月13日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>金牌10年精選系列</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>國/粵語</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>DISC 1</p>
<ol>
<li>猛龍特警隊</li>
<li>傷心的小鸚鵡</li>
<li>有種</li>
<li>無賴</li>
<li>星光伴我心</li>
<li>美女與野獸</li>
<li>時間,人物,地點</li>
<li>搬屋</li>
<li>閉目入神</li>
<li>天意</li>
<li>三生有幸</li>
<li>人若然忘記了愛</li>
<li>玩笑</li>
<li>愛是最大權利</li>
<li>還以為</li>
<li>想愛你</li>
</ol>
<p>DISC 2</p>
<ol>
<li>答應不愛你</li>
<li>我愛平底鍋</li>
<li>還我一個角色</li>
<li>許願樹</li>
<li>你的眼睛背叛你的心</li>
<li>戒情人</li>
<li>相思無用</li>
<li>絕口不提!愛你</li>
<li>男人</li>
<li>城堡</li>
<li>別哭</li>
<li>別讓我心疼</li>
<li>被愛是幸福</li>
<li>最愛的人不是你</li>
<li>太難</li>
<li>怪胎</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 雜錦碟

  - 1998年：《[小倩 主打新歌旗艦金選輯](../Page/小倩_主打新歌旗艦金選輯.md "wikilink")》
  - 2007年：《[Love07情歌集 樂壇獎門人](../Page/Love07情歌集_樂壇獎門人.md "wikilink")》

### 電視劇歌曲

  - [廉政追緝令](../Page/廉政追緝令.md "wikilink")（1997年）主題曲《藏身》
  - [神劍萬里追](../Page/神劍萬里追.md "wikilink")（1998年）香港主題曲《熱情》
  - [京港愛情線](../Page/京港愛情線.md "wikilink")（1999年）香港主題曲《都是你的錯(合唱版)》
  - [緣份無邊界](../Page/緣份無邊界.md "wikilink")（2000年）主題曲《緣份無邊界》及插曲《晴天.陰天.雨天》
  - [錦繡良緣](../Page/錦繡良緣.md "wikilink")（2001年）主題曲《染布人生》
  - [摺扇探花](../Page/摺扇探花.md "wikilink")（2002年）主題曲《淘浪》
  - [射雕英雄傳](../Page/射雕英雄傳.md "wikilink")（2008年）主題曲《英雄寞》
  - [仙劍奇俠傳三](../Page/仙劍奇俠傳三.md "wikilink")（2009年）插曲《答應不愛你》

### 派台歌曲成績

| **派台歌曲成績**                                                                                                              |
| ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 唱片                                                                                                                      |
| **1996年**                                                                                                               |
| [左右為難](../Page/左右為難_\(鄭中基專輯\).md "wikilink")                                                                            |
| 你的眼睛背叛你的心                                                                                                               |
| 真摯                                                                                                                      |
| [別愛我](../Page/別愛我_\(鄭中基專輯\).md "wikilink")                                                                              |
| **1997年**                                                                                                               |
| 別愛我                                                                                                                     |
| [情深](../Page/情深.md "wikilink")                                                                                          |
| 人若然忘記了愛                                                                                                                 |
| [絕口不提\!愛你](../Page/絕口不提!愛你.md "wikilink")                                                                               |
| [戒情人](../Page/戒情人.md "wikilink")                                                                                        |
| **1998年**                                                                                                               |
| 戒情人                                                                                                                     |
| [時間人物地點](../Page/時間人物地點.md "wikilink")                                                                                  |
| 天意 (最精彩的一次)                                                                                                             |
| 不完的歌                                                                                                                    |
| [甲乙丙丁](../Page/甲乙丙丁_\(專輯\).md "wikilink") / [敵人](../Page/敵人_\(鄭中基專輯\).md "wikilink") / [不後悔](../Page/不後悔.md "wikilink") |
| 敵人                                                                                                                      |
| **1999年**                                                                                                               |
| [我真的可以](../Page/我真的可以.md "wikilink")                                                                                    |
| [無限…感激](../Page/無限…感激.md "wikilink")                                                                                    |
| 我真的可以                                                                                                                   |
| [One More Time](../Page/One_More_Time.md "wikilink")                                                                    |
| **2000年**                                                                                                               |
| [真朋友](../Page/真朋友.md "wikilink")                                                                                        |
| [林凡](../Page/林凡_\(專輯\).md "wikilink")                                                                                   |
| **2002年**                                                                                                               |
| [朋友二號](../Page/朋友二號.md "wikilink")                                                                                      |
| **2003年**                                                                                                               |
| [唔該\!救救我](../Page/唔該!救救我.md "wikilink")                                                                                 |
| **我代你哭**                                                                                                                |
| 救救我                                                                                                                     |
| 高手                                                                                                                      |
| 唔該\!救救我(2AVCD Version)                                                                                                  |
| 火紅火熱                                                                                                                    |
| 傻大哥                                                                                                                     |
| [愛唱主題曲](../Page/愛唱主題曲.md "wikilink")                                                                                    |
| **2004年**                                                                                                               |
|                                                                                                                         |
| True Music Karaoke Hits                                                                                                 |
| [Before After](../Page/Before_After_\(專輯\).md "wikilink")                                                               |
| 愛唱主題曲                                                                                                                   |
| [流行星選](../Page/流行星選.md "wikilink")                                                                                      |
| **2005年**                                                                                                               |
| 流行星選                                                                                                                    |
| Before After                                                                                                            |
| **無賴**                                                                                                                  |
| 我真的哭過                                                                                                                   |
| **2006年**                                                                                                               |
| [正宗K](../Page/正宗K.md "wikilink")                                                                                        |
| [怪胎](../Page/怪胎_\(鄭中基專輯\).md "wikilink")                                                                                |
| **2007年**                                                                                                               |
|                                                                                                                         |
| **2008年**                                                                                                               |
| [最愛情歌集](../Page/最愛情歌集.md "wikilink")                                                                                    |
| [怪胎](../Page/怪胎_\(鄭中基專輯\).md "wikilink")                                                                                |
| **2010年**                                                                                                               |
|                                                                                                                         |
| **2012年**                                                                                                               |
|                                                                                                                         |
| **2017年**                                                                                                               |
|                                                                                                                         |
| **2018年**                                                                                                               |
|                                                                                                                         |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **7**       |

（B） 表示受到[商業電台只播原創歌曲政策影響而遭禁播](../Page/商業電台.md "wikilink")

## 演出作品

### 電視劇

| 年份                                           | 劇名                                                | 角色     |
| -------------------------------------------- | ------------------------------------------------- | ------ |
| 2000年                                        | [緣份無邊界](../Page/緣份無邊界.md "wikilink")              | 余小魚    |
| 2001年                                        | [錦繡良緣](../Page/錦繡良緣.md "wikilink")                | 程智勇    |
| 2002年                                        | [摺扇探花](../Page/摺扇探花.md "wikilink")                | 林九龠    |
| [我要Fit一Fit](../Page/我要Fit一Fit.md "wikilink") | 蘇炳文（So Man）                                       |        |
| [百分百感覺](../Page/百分百感覺.md "wikilink")         | 謝祥根                                               |        |
| 2004年                                        | [皆大歡喜（時裝版）](../Page/皆大歡喜_\(時裝電視劇\).md "wikilink") | 招財（客串） |
|                                              |                                                   |        |

### 節目主持

  - [爆笑急轉彎](../Page/爆笑急轉彎.md "wikilink")（1999年）
  - [開心新班子](../Page/開心新班子.md "wikilink")（2002年）
  - 2003年度[香港小姐競選](../Page/香港小姐競選.md "wikilink")（2003年）
  - [2004年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/2004年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")（2005年）
  - [有招出招](../Page/有招出招.md "wikilink")（2005年）
  - [美女廚房](../Page/美女廚房.md "wikilink")（2006年、2009年）
  - [香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")（2012－2014年、2017年）

### 节目演出

  - 《娛樂百分百》（2008年6月11日）：[卓文萱](../Page/卓文萱.md "wikilink")，鄭中基
  - 《[康熙來了](../Page/康熙來了.md "wikilink")》（2008年6月20日）來賓：[蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink")、鄭中基
  - 《[國光幫幫忙](../Page/國光幫幫忙.md "wikilink")》（2008年6月19日）來賓：鄭中基、[林道遠](../Page/林道遠.md "wikilink")、[胡彥斌](../Page/胡彥斌.md "wikilink")、[趙正平](../Page/趙正平.md "wikilink")、[高山峰](../Page/高山峰.md "wikilink")、[黃鐙輝](../Page/黃鐙輝.md "wikilink")
  - 《娱乐@亚洲》（2008年9月20日）：鄭中基
  - 《[真PK](../Page/真PK.md "wikilink")》
    （2016年4月23日）[ViuTV](../Page/ViuTV.md "wikilink")

### 電影

| 年份                                                            | 片名                                                                                                                       | 角色                                                               |
| ------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | ---------------------------------------------------------------- |
| 2000年                                                         | [十二夜](../Page/十二夜.md "wikilink")                                                                                         | （客串）                                                             |
| 2001年                                                         | [不死情謎](../Page/不死情謎.md "wikilink")                                                                                       |                                                                  |
| [月滿抱西環](../Page/月滿抱西環.md "wikilink")                          |                                                                                                                          |                                                                  |
| [愛君如夢](../Page/愛君如夢.md "wikilink")                            | 葉偉信                                                                                                                      |                                                                  |
| 2002年                                                         | [我老婆唔夠秤](../Page/我老婆唔夠秤.md "wikilink")                                                                                   | Bruce（客串）                                                        |
| [互動殺人事件](../Page/互動殺人事件.md "wikilink")                        | 林雲生                                                                                                                      |                                                                  |
| [我愛一碌葛](../Page/我愛一碌葛.md "wikilink")                          |                                                                                                                          |                                                                  |
| 2003年                                                         | **[行運超人](../Page/行運超人_\(電影\).md "wikilink")**                                                                            | 斷蟹（提名**[第23屆香港電影金像獎](../Page/第23屆香港電影金像獎.md "wikilink")**最佳男配角獎） |
| **[龍咁威2003](../Page/龍咁威2003.md "wikilink")**                  | 龍威                                                                                                                       |                                                                  |
| **[金雞2](../Page/金雞2.md "wikilink")**                          | 陳沙士                                                                                                                      |                                                                  |
| 2004年                                                         | [甜絲絲](../Page/甜絲絲.md "wikilink")                                                                                         | 升降機老闆（客串）                                                        |
| **[我要做Model](../Page/我要做Model.md "wikilink")**                | Mandom/馮寅丙                                                                                                               |                                                                  |
| **[追擊8月15](../Page/追擊8月15.md "wikilink")**                    | 何若智                                                                                                                      |                                                                  |
| 2005年                                                         | [喜馬拉亞星](../Page/喜馬拉亞星.md "wikilink")                                                                                     | 亞星                                                               |
| **[龍咁威II之皇母娘娘呢?](../Page/龍咁威II之皇母娘娘呢?.md "wikilink")**        | 龍威                                                                                                                       |                                                                  |
| 2006年                                                         | [春田花花同學會](../Page/春田花花同學會.md "wikilink")                                                                                 | Marketing Head、法國號樂手、琴行Sales                                     |
| [至尊無賴](../Page/至尊無賴.md "wikilink")                            | 綽號「發仔」的孫子兵                                                                                                               |                                                                  |
| **[黑拳](../Page/黑拳.md "wikilink")**                            | 隊長                                                                                                                       |                                                                  |
| [三分鐘先生](../Page/三分鐘先生.md "wikilink")                          | 鍾世傑                                                                                                                      |                                                                  |
| 2007年                                                         | **[心想事成](../Page/心想事成.md "wikilink")**                                                                                   | [雷震子](../Page/雷震子.md "wikilink")（導演、編劇、主演）                       |
| [醒獅](../Page/醒獅_\(電影\).md "wikilink")                         | （客串）                                                                                                                     |                                                                  |
| **[老港正傳](../Page/老港正傳.md "wikilink")**                        | 左忠（提名**[第27屆香港電影金像獎](../Page/第27屆香港電影金像獎.md "wikilink")**最佳男配角獎）                                                         |                                                                  |
| 2008年                                                         | [內衣少女](../Page/內衣少女.md "wikilink")                                                                                       | Lucas                                                            |
| [狼牙](../Page/狼牙.md "wikilink")                                | （客串）                                                                                                                     |                                                                  |
| 2009年                                                         | **[家有囍事2009](../Page/家有囍事2009.md "wikilink")**                                                                           | 余寶                                                               |
| **[機器俠](../Page/機器俠.md "wikilink")**                          | 小江（榮獲 **第14屆全球華語榜中榜頒獎禮 - 「最佳電影男演員」**）                                                                                    |                                                                  |
| 2010年                                                         | **[花田囍事2010](../Page/花田囍事2010.md "wikilink")**                                                                           | 麥炳榮                                                              |
| **[越光寶盒](../Page/越光寶盒.md "wikilink")**                        | 清一色                                                                                                                      |                                                                  |
| 2011年                                                         | [最強囍事](../Page/最強囍事.md "wikilink")                                                                                       | 外賣仔                                                              |
| [無價之寶](../Page/無價之寶.md "wikilink")                            | 高大龙                                                                                                                      |                                                                  |
| 2012年                                                         | [八星抱喜](../Page/八星抱喜.md "wikilink")                                                                                       | Julie師傅                                                          |
| [嫁個100分男人](../Page/嫁個100分男人.md "wikilink")                    | 古須仁                                                                                                                      |                                                                  |
| **[四大名捕](../Page/四大名捕_\(電影\).md "wikilink")**                 | 追命                                                                                                                       |                                                                  |
| **[低俗喜劇](../Page/低俗喜劇.md "wikilink")**                        | 暴龍(榮獲**[第49屆金馬獎](../Page/第49屆金馬獎.md "wikilink") - 最佳男配角** ,榮獲**[第32屆香港電影金像獎](../Page/第32屆香港電影金像獎.md "wikilink")**最佳男配角獎) |                                                                  |
| **[男人如衣服](../Page/男人如衣服.md "wikilink")**                      | 阿費                                                                                                                       |                                                                  |
| 2013年                                                         | **[百星酒店](../Page/百星酒店.md "wikilink")**                                                                                   | 包定                                                               |
| **[笑功震武林](../Page/笑功震武林.md "wikilink")**                      | 小喇叭                                                                                                                      |                                                                  |
| [特殊身份](../Page/特殊身份.md "wikilink")                            | 張警官                                                                                                                      |                                                                  |
| **[四大名捕II](../Page/四大名捕II.md "wikilink")**                    | 追命                                                                                                                       |                                                                  |
| 2014年                                                         | **[六福喜事](../Page/六福喜事.md "wikilink")**                                                                                   | 雷帶子                                                              |
| **[金雞SSS](../Page/金雞SSS.md "wikilink")**                      | 石器時代野人／鴨王麥基                                                                                                              |                                                                  |
| **[大话天仙](../Page/大话天仙.md "wikilink")**\[10\](前名：天仙奇缘，2010年制作) | 施文勝                                                                                                                      |                                                                  |
| **[整容日記](../Page/整容日記.md "wikilink")**                        | 雷蒙                                                                                                                       |                                                                  |
| **[四大名捕大结局](../Page/四大名捕大结局.md "wikilink")**                  | 追命                                                                                                                       |                                                                  |
| **[第七謊言](../Page/第七謊言.md "wikilink")**                        |                                                                                                                          |                                                                  |
| [奇緣灰姑娘](../Page/奇緣灰姑娘.md "wikilink")                          |                                                                                                                          |                                                                  |
| [天師鬥殭屍](../Page/天師鬥殭屍.md "wikilink")                          |                                                                                                                          |                                                                  |
| 2015年                                                         | [猛龍特囧](../Page/猛龍特囧.md "wikilink")                                                                                       | 劉夢龍                                                              |
| **[全力扣殺](../Page/全力扣殺.md "wikilink")**                        |                                                                                                                          |                                                                  |
| 2016年                                                         | [惡人谷](../Page/惡人谷_\(電影\).md "wikilink")                                                                                  | 馮仁炳                                                              |
| 2017年                                                         | [天生不對](../Page/天生不對_\(電影\).md "wikilink")                                                                                |                                                                  |
| 2018年                                                         | [棟篤特工](../Page/棟篤特工.md "wikilink")                                                                                       | （客串）                                                             |
| **[大樂師·為愛配樂](../Page/大樂師·為愛配樂.md "wikilink")**                | 張存勇(提名**[第37屆香港電影金像獎](../Page/第37屆香港電影金像獎.md "wikilink")**最佳男主角獎)                                                        |                                                                  |
| 未上映                                                           | [神秘寶藏](../Page/神秘寶藏.md "wikilink")                                                                                       |                                                                  |
| [搞怪奇妙夜](../Page/搞怪奇妙夜.md "wikilink")                          | 寇克                                                                                                                       |                                                                  |
|                                                               |                                                                                                                          |                                                                  |

### 配音

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>片名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><ul>
<li>小倩</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/熊之歷險.md" title="wikilink">熊的傳說</a></li>
<li><a href="../Page/狗狗震多震.md" title="wikilink">狗狗震多震</a></li>
<li><a href="../Page/人妖打排球2.md" title="wikilink">人妖打排球2</a></li>
<li><a href="../Page/超人特工隊.md" title="wikilink">超人特工隊</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/荒失失奇兵.md" title="wikilink">荒失失奇兵</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/料理鼠王.md" title="wikilink">料理鼠王</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/荒失失奇兵2.md" title="wikilink">荒失失奇兵2</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/荒失失奇兵3：歐洲逐隻捉.md" title="wikilink">荒失失奇兵3：歐洲逐隻捉</a></li>
<li><a href="../Page/麥兜噹噹伴我心.md" title="wikilink">麥兜噹噹伴我心</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 演唱會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>舉辦地點</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><ul>
<li>台北大安森林公園萬人演唱會</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><ul>
<li>台北木柵動物園「EP好玩同樂會」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><ul>
<li>台灣南港101 - 藝家四口演唱會</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><ul>
<li>澳門漁人碼頭拉近偶像系列鄭中基演唱會</li>
<li>心想事成 金牌之夜</li>
<li>鄭中基梁漢文雲頂演唱會2007</li>
<li>鄭中基上海演唱會</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><ul>
<li>港樂鄭中基梁漢文演唱會</li>
<li>鄭中基2008巡迴演唱會 - 台北站(台北國際會議中心)</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><ul>
<li>鄭中基 梁詠琪2013大馬演唱會</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><ul>
<li>鄭中基Play It Again世界巡迴演唱會香港站</li>
<li>鄭中基Play It Again世界巡迴演唱會澳門站</li>
<li>演唱會ㄧ票難求（4場皆場場爆滿）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年12月23日</p></td>
<td><ul>
<li>鄭中基Play It Again世界巡迴演唱會台北站(台北小巨蛋)</li>
<li>歌單如下：</li>
<li>1.時間人物地點(粵)</li>
<li>2.Valentine</li>
<li>3.卸不下的行李</li>
<li>4.如果沒有你在身邊的時候</li>
<li>5.想念你的愛</li>
<li>6.夢醒時份 （爸爸Norman 出場彈吉他）    Norman 謝場 親子時間</li>
<li>7.浪子心聲(粵)     浪子心聲Solo的真相 是給Norman秀吉他 </li>
<li>8.許願樹 </li>
<li>9.你的眼睛背叛了你的心    Ronald 第二首主打歌</li>
<li>10.相思無用       </li>
<li>從電影圈從新出發影片      》》快歌開始？Ronald 吉他solo </li>
<li>11.猛龍特警隊(粵)</li>
<li>12.星光伴我心(粵)</li>
<li>13.我代你哭(粵)</li>
<li>14.製造浪漫 with Ella（特別嘉賓：陳嘉樺）</li>
<li>15.八 二十八 八十八(粵)</li>
<li>16.真摯</li>
<li>17.我真的可以（給老婆）</li>
<li>18.被愛是幸福</li>
<li>19.無賴(粵)（不是國語版《怪胎》）</li>
<li>20.看穿</li>
<li>21.別愛我 (改編：Joey Tang)</li>
<li>22.絕口不提愛你 (改編：Joey Tang)      </li>
<li>Emma意外上台唱聖誕歌</li>
<li>23.戒情人</li>
<li>24.因為你不是我      </li>
<li>觀眾求婚</li>
<li>25.不許人佔有（老梗：我們都是不許人佔有的歌迷）</li>
<li><全場亮手機></li>
<li>26.敵人（現場點歌）</li>
<li>27.最愛的人不是你</li>
<li>28.別哭</li>
<li>29.音符</li>
<li>全場爆滿</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><ul>
<li>鄭中基One More Time世界巡迴演唱會香港站</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 幕後作品

### 導演

  - [心想事成](../Page/心想事成.md "wikilink")（2007）
  - [神秘寶藏](../Page/神秘寶藏.md "wikilink")（2017）（與[陳嘉上合導](../Page/陳嘉上.md "wikilink")）

### 配樂

  - [機器俠](../Page/機器俠.md "wikilink")（2009）

### 編劇

  - [佛挡杀佛范德萨范德萨](../Page/心想事成发.md "wikilink")（2007）

## 歷年獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><ul>
<li>1996年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 生力軍男歌手金獎</li>
<li>1996年度十大勁歌金曲頒獎曲禮 - 最受歡迎新人銀獎</li>
<li>1996年度香港電台十大中文金曲 - 最有前金新人銅獎</li>
<li>1996年度新城勁爆流行音樂 - 新登場男歌手</li>
<li>1996年度Channel V中文TOP20 - 最佳新人獎</li>
<li>1996年度Channel V中文TOP20 - 突出表現男歌手</li>
<li>1996年度Channel V中文TOP20最佳歌曲 -「別愛我」</li>
<li>ICRT 1996年度 - 國語歌曲新人獎</li>
<li>ICRT 1996年度十大歌曲 -「左右為難」</li>
<li>1996年度加拿大十大華語歌曲 -「醒一醒」（與譚詠麟合唱，收錄在譚詠麟「肝膽相照」大碟內）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><ul>
<li>1997年度十大勁歌金曲第一季季選得獎歌曲 -「相思無用」</li>
<li>1997年度十大勁歌金曲第一季季選 - 傑出新人獎</li>
<li>1997年度十大勁歌金曲第二季季選得獎歌曲 -「人若然忘記了愛」</li>
<li>1997年度中國原創歌曲總評榜 ~ 香港特別行政區最受歡迎金曲獎</li>
<li>1997年度香港四台聯頒卓越大獎</li>
<li>1997年度Channel V中文TOP20最佳歌曲 -「絕口不提！愛你」</li>
<li>1997年度Channel V中文TOP20最佳合唱歌曲 -「製造浪漫」</li>
<li>1997年度無線十大勁歌金曲最佳音樂錄影帶獎 -「人若然忘記了愛」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><ul>
<li>1998年度無線十大勁歌金曲第一季季選得獎歌曲 -「時間 人物 地點」</li>
<li>1998年度無線十大勁歌金曲第三季季選得獎歌曲 -「甲乙丙丁」</li>
<li>1998年度日本NHK「Asia Live Dream」入選</li>
<li>1998年度香港電台-新人GO音樂會 - 新晉歌手冠軍</li>
<li>1998年度Channel V中文TOP20最佳歌曲 -「敵 人」</li>
<li>1998年度十大勁歌金曲最受歡迎合唱歌曲金獎 -「甲乙丙丁」</li>
<li>1998年度香港電台十大中文金曲頒獎音樂會 -十大中文金曲 「甲乙丙丁」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><ul>
<li>1999年度十大勁歌金曲第二季季選得獎歌曲 -「還以為」</li>
<li>1999年度十大勁歌金曲第四季季選得獎歌曲 -「晴天 陰天 雨天」</li>
<li>1999年度ChannelV中文TOP20最佳歌曲 -「我真的可以」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><ul>
<li>2002年度十大勁歌金曲第二季季選最佳合唱歌曲 -「心寒」</li>
<li>2002年度十大勁歌金曲最受歡迎合唱歌曲銀獎 -「心寒」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><ul>
<li>2003年度十大勁歌金曲第一季入選歌曲 -「我代你哭」</li>
<li>2003年度十大勁歌金曲第二季入選歌曲 -「高手」</li>
<li>2003年度十大勁歌金曲第三季最佳廣告歌曲 -「火紅火熱」</li>
<li>2003TVB8金曲榜2002/2003 - 最佳合唱歌「第一次」</li>
<li>2003第二十六屆十金中文金曲 - 飛躍大獎男歌手銅獎</li>
<li>新城勁爆頒獎禮2003 - 新城勁爆歌曲「我代你哭」</li>
<li>2003年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱吒樂壇唱作人銅獎</li>
<li>2003年度十大勁歌金曲 - 唱作人銀獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><ul>
<li>憑電影《<a href="../Page/行運超人.md" title="wikilink">行運超人</a>》獲提名<a href="../Page/第23屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第23屆香港電影金像獎</a> <strong>最佳男配角</strong></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><ul>
<li>2005年度勁歌金曲優秀選第二回入選歌曲 -「無賴」</li>
<li>2005年十大勁歌金曲頒獎典禮 - 十大勁歌金曲 -「無賴」</li>
<li>2005年十大勁歌金曲頒獎典禮 - 金曲金獎 -「無賴」</li>
<li>2005年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱吒十大第八位 -「無賴」</li>
<li>新城勁爆頒獎禮2005 - 新城勁爆歌曲 -「無賴」</li>
<li>新城勁爆頒獎禮2005 - 新城勁爆人氣歌手</li>
<li>新城勁爆頒獎禮2005 - 新城勁爆卡拉OK歌曲 -「無賴」</li>
<li>2005年度十大中文金曲頒獎音樂會 -十大中文金曲 -「無賴」</li>
<li>2005年度雪碧榜總選頒獎典禮 - 港台金曲 -「無賴」</li>
<li>2005年度雪碧榜總選頒獎典禮 - 最受歡迎KTV大獎 -「無賴」</li>
<li>Yahoo！搜尋人氣大獎 - 歌曲獎 -「無賴」</li>
<li>Yahoo！搜尋人氣大獎 - 十大金曲金獎 -「無賴」</li>
<li>RoadShow 至尊音樂頒獎典禮2005 - 至尊歌曲 -「無賴」</li>
<li>RoadShow 至尊音樂頒獎典禮2005 - 至尊男歌手</li>
<li>憑電影《<a href="../Page/龍咁威2之皇母娘娘呢.md" title="wikilink">龍咁威2之皇母娘娘呢</a>》主題曲《無賴》獲提名<a href="../Page/第25屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第25屆香港電影金像獎</a><strong>最佳原創電影歌曲</strong></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><ul>
<li>2006年度無線勁歌金曲優秀選第一回入選歌曲 -「三生有幸」</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><ul>
<li>憑電影《<a href="../Page/老港正傳.md" title="wikilink">老港正傳</a>》獲提名<a href="../Page/第27屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第27屆香港電影金像獎</a><strong>最佳男配角</strong> 及憑主題曲獲提名《星光伴我心》<strong>最佳原創電影歌曲</strong></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><ul>
<li>Channel V全球華語榜中榜頒獎禮 - 香港區最佳電影男演員</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/第49屆金馬獎.md" title="wikilink">第49屆金馬獎最佳男配角</a> - 《<a href="../Page/低俗喜劇.md" title="wikilink">低俗喜劇</a>》</li>
<li>《<a href="../Page/2012年度YAHOO!搜尋人氣大獎得獎名單.md" title="wikilink">2012年度YAHOO!搜尋人氣大獎</a>》 - 人氣本地男演員</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><ul>
<li>憑電影《<a href="../Page/低俗喜劇.md" title="wikilink">低俗喜劇</a>》榮獲<a href="../Page/第32屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第32屆香港電影金像獎</a><strong>最佳男配角</strong></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><ul>
<li>憑電影《<a href="../Page/大樂師·為愛配樂.md" title="wikilink">大樂師·為愛配樂</a>》主題曲《<a href="../Page/沒聽過的歌.md" title="wikilink">沒聽過的歌</a>》榮獲<a href="../Page/第37屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第37屆香港電影金像獎</a><strong>最佳原創電影歌曲</strong> 及獲提名<strong>最佳男主角</strong></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文獻

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  - 鄭中基台灣粉絲群Ronald Cheng's fans group(Taiwan)(臉書公開社團)

[Chung](../Category/鄭姓.md "wikilink")
[Category:台灣裔香港人](../Category/台灣裔香港人.md "wikilink")
[Category:20世紀歌手](../Category/20世紀歌手.md "wikilink")
[Category:20世紀男演員](../Category/20世紀男演員.md "wikilink")
[Category:21世紀歌手](../Category/21世紀歌手.md "wikilink")
[Category:21世紀男演員](../Category/21世紀男演員.md "wikilink")
[Category:香港男歌手](../Category/香港男歌手.md "wikilink")
[Category:粵語流行音樂歌手](../Category/粵語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂歌手](../Category/華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:金馬獎最佳男配角獲得者](../Category/金馬獎最佳男配角獲得者.md "wikilink")
[Category:香港電視男演員](../Category/香港電視男演員.md "wikilink")
[Category:香港電影男演員](../Category/香港電影男演員.md "wikilink")
[Category:香港喜剧演员](../Category/香港喜剧演员.md "wikilink")
[Category:前無綫電視男藝員](../Category/前無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:香港天主教徒](../Category/香港天主教徒.md "wikilink")
[Category:聖類斯中學校友](../Category/聖類斯中學校友.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.